% Zdroj: https://www.idnes.cz/zpravy/sto-pohledu/100-pohledu-na-cesko.A161010_083524_domaci_jj/diskuse/2
% Datum: 10. 10. 2016 10:36
% Foto: https://1gr.cz/fotky/idnes/16/101/org/JB666286_aa.jpg
% Body: +107 -1

\chapter{Tržní náměstí ve starém Mostě}

Ten muž vpravo, který může na procházející ženě nechat oči, je Ferdinand
Vošoust. Bohém a básník známější pod uměleckým jménem Fráňa Trámek. Až
donedávna se mělo za to, že celé jeho dílo je nenávratně ztraceno. Před časem
se však podařilo profesoru Úlisnému objevit v~jednom opuštěném skladu desky
z~lavic, ve kterých sedával mladý Vošoust při svém studiu na reálném gymnáziu
v~Mostě a do kterých vyryl část své rané tvorby. A~tak i přes pozdější
necitlivé nátěry lavic, se panu profesorovi podařilo část díla tohoto
mosteckého velikána zachránit. Pro ty, kteří se s~dílem Fráňi Trámka dosud
nesetkali, uvádím několik ukázek z~lavice ve které sedával jako žák 3.\,B.

\blank[1em]

\no Nechala mě Vladana, \crlf
hrát s~jejíma vnadama, \crlf
když jsem se šel vysprchovat, \crlf
zmizela mi s~prachama. \crlf

\no Když stála ve tmě, \crlf
zdála se hezká. \crlf
Jak točila kabelkou, \crlf
vidím jak dneska. \crlf

\no Že prý bych mohl být, \crlf
pro dnešek první. \crlf
Mé druhé já velelo, \crlf
nebuď vůl, zdrhni. \crlf

\no Tomu dala, tomu taky, \crlf
jenom mně dát nechtěla. \crlf
Tak jsem jí řek', že si najdu, \crlf
jinde otvor do těla. \crlf

\no Našel jsem jí pod peřinou, \crlf
byla ještě vlahá, \crlf
A~ten chlap v~tom prádelníku, \crlf
byl náš soused Bláha.
