% Zdroj: https://www.idnes.cz/zpravy/sto-pohledu/100-pohledu.A170119_104228_domaci_hro/diskuse
% Datum: 19. 1. 2017 11:40
% Foto: https://1gr.cz/fotky/idnes/17/011/org/JB686727_V5G03.jpg
% Body: +97 -0

\chapter{Zámek Jezeří}

Jezeří~-- zámek v~Krušných horách na Mostecku. Pod ním již zaniklá obec Dřínov.
Místo ní je tam už jen díra po dole ČSA. Dost často jsem jezdíval do okolí na
kole a občas zabrousil přes vršky i do sousedního Německa.

Když jsem se jednou odtamtud vracel u~silnice tam stála spoře oděná žena
v~minisukni. Když jsem se k~ní blížil, tak tu sukni nadzvedla a pod ní neměla
zhola nic. Trochu jsem se zamyslel a skončil v~příkopu.

Přišla ke mně a povídá: \uv{Du bist dojč?} Aha
cizinka, a ptá se mě zda jedu z~Německa.

\uv{Ja, ich šlapn from dojčland,} vykoktal jsem z~příkopu a koukal jí až do
kuchyně.

\uv{Zupa. Zí volen ficken\dots{} sex\dots{} píchat\dots{},} ona na to.

Protože trochu umím jazyky došlo mi to: \uv{Kajn problém. Ich mít ajne rezerve gume,
galusk\dots{} Ja? \dots{}když bych ich píchnout.}

Zamumlala si něco pro sebe a skoro to znělo jako: \uv{Šprcku máš v~ceně ty
vole.} A~pak zcela zřetelně: \uv{Šén, šnel numr cvancik ojro.} Aha. Asi tady
někde měřej a tak mi varuje abych nejel rychle.

\uv{Danke, ale ich šlapn langsám.} Napadlo mě, že to bude asi taky
aktivní cyklistka a tak se ptám: \uv{Jů šlapen zí taky?} 

Opět si něco řekla pro sebe, skoro jako: \uv{Co bych tu
asi jinak dělala ty trubko.} A~pak už nahlas: \uv{Zó vas? Cvancik ojro!}
Vždyť už jsem jí říkal, že pojedu pomalu a tak mi pokutu nedaj.

\uv{U meňja nět many. Ich haben jen folks průkaz.} Vysvětluji a vytahuji
občanku.

\uv{Proč neřekneš, že seš Čech a eště k~tomu švorc ty dylino? Nasedni a vodpal,
než tě tu uvidí vopruzovat Imra a vymlátí ti zuby z~huby. A~k~zubaři pomažeš po
svejch,} vysypala na mě česky.

\uv{Auf vídrzén,} vykoktal jsem zmateně.

\uv{Hlavně už jeď do prdele,} zaznělo za mnou. A~tak jsem jel a celou cestu
přemýšlel, proč jsme se vlastně bavili německy, když oba umíme ještě líp česky.
A~taky, kdo je asi ten tajemný Imra.

