% Zdroj: https://www.idnes.cz/zpravy/sto-pohledu/100-pohledu.A170112_093922_domaci_jj/diskuse/2
% Datum: 12. 1. 2017 10:39
% Foto: https://1gr.cz/fotky/idnes/17/011/org/JB68679f_v5e38.jpg
% Body: +94 -0

\chapter{Prosluněné mostecké náměstí}

Ani noha na prosluněném náměstí\dots{} Ve starém Mostě pochopitelně. Právě tato
skutečnost mě přiměla neplánovaně přispět se svými poznatky do této diskuse.
Vysvětlení proč tomu tak 11.\,9.\,1911 bylo, je vcelku jednoduché. Bylo to
proto, že se všichni obyvatelé města zúčastnili pohřbu legendárního mosteckého
rodáka básníka Fráni Trámka.

Ten den byl ovšem také významný tím, že nikdo nikomu nic neukrad. A~když, tak
to byl určitě někdo z~přespolních. Zemřel poeta, milovník života. Milovník žen,
milovník mužů, milovník domácích i hospodářských zvířat. Prožil dlouhý a plodný
život během něhož zplodil několik nemanželských dětí, přibližně tolik
básnických sbírek a zástup věřitelů. Jeho hlášky \uv{žízeň je věčná} a
\uv{dluhy se neplatí} posléze zlidověly. Že bude básníkem se rozhodl už coby
nemluvně, když ležel v~zavinovačce a maminka původem odněkud z~východního
Slovenska mu broukala ukolébavku: \uv{Išiel zajac cez potok, stratil vajcia aj
kokot}. Na závěr připojím ještě malou ukázku z~jeho díla. Tentokrát ze sbírky
{\em Měl jsem jí moc rád, než mě začla srát.}

\blank[1em]

\def\poznamka{Zde se patrně vyřádil tiskařský šotek a některá z~písmenek se kamsi zatoulala. 
Snad měl mistr na mysli slovo {\em spíže}, ale s~jistotou to tvrdit nemohu.}

\no Tvářil se tak odhodlaně, \crlf
když do kalhotek strkal dlaně. \crlf
Jenže když mě rozdělal, \crlf
usnul, čímž to podělal. \crlf

\no Až příště ovládnou tě chtíče,\crlf
dej ruce pryč od mojí ....!\footnote{\poznamka}\crlf
Však hlavu vzhůru nezoufej,\crlf
vraz ho do úlu a zabouchej.

